
                      Lenta tortura para niños y adultos por igual, The Nutcracker y The Four Realms le dan un mal nombre al concepto de entretenimiento familiar. ¿Qué salió mal? ¿¡¿Dónde empezar?!? En la superficie, esta debacle de Disney parece una obviedad para las vacaciones: es un cuento de hadas gótico de 1816 por E.T.A. Hoffman y un ballet con música de Tchaikovsky. Lo que tenemos aquí es simplemente un trabajo fallido con dos directores: Lasse Hallstrom (Mi vida como un perro) para empezar y Joe Johnston (Jurassic Park III) para reenganches, y absolutamente ninguna personalidad propia. Los fanáticos de la danza pueden esperar un par de apariciones muy breves, incluida una sobre los créditos finales, del gran ballet Misty Copeland. Después de eso, el compositor James Newton Howard sofoca los sonidos de este favorito de temporada perenne en alboroto auditivo.
        
            